《願榮光歸香港》韻腳修訂版

何以 這土地 淚再流
何以 這淚痕 抹不走
昂首拒默沉 吶喊聲 響透
盼自由 凱歌高奏

何以 縱恐懼 亦堅守
何以 為信念 從沒退後
何解 血在流 但邁進聲 響透
捍自由 光輝不朽

在晚星墜落 徬徨午夜
迷霧裏 最遠處 吹來 號 角 聲
捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
勇氣 智慧 抗拒宿命

黎明來到 要光復 衛我城
同行兒女 為正義 時代革命
文明民主 與自由 在這刻開創
我願榮光歸香港

《願榮光歸香港》2.0 革命版！！！！

其實呢個post樓主填得好過1.0好多
韻腳、意思都好好多
但係似乎大家鍾意1.0多D
一來先入為主 已經唱到熟曬 二來1.0淺白D

但係1.0好多韻腳好突兀 成段押韻 最尾先突然唔押韻 （寧願佢全部唔押韻好過）
而且「祈求」自由之類意思唔太好
Freedom is not free
自由係要自己捍衛、開創 唔係求返嚟
小弟base on 1.0 修飾左少少 （借左樓主少少韻腳）
一來唔使由頭背過 而且仍然係好淺白
二來修正左韻腳嘅缺陷
睇下大家點睇

多謝手足付岀，不過我都係暫時聽慣 ver1.0

我覺得你個版本變左流行曲咁唔知係咪先入為主，1.0版係莊嚴d

Push
新活動：唱民主聖歌，傳福音！
手足每晚都好努力貼連儂，但凌晨3-6就比人清！
913 914 915 活動要去，但請起返連儂牆
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
等所有人知道發生緊咩事先！

連儂牆起源於反共，呢條戰線不能倒！

勇武走得太前，做人要有公關！
文宣多一個就好多！連儂牆要人！

一場抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 幫襯良心小店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
3. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點吶喊！！！連繫左鄰右里
5. 做運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會事務，做陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.10

抗拒宿命有啲解唔通
同埋我覺得最後果段光復香港 時代革命果兩句唔郁得
原版最高潮最感動到人都係依句

另外有D巴打話原版不斷「何以」好重複
無咩內容
呢個批評絕對唔成立
不斷以「何以」為首係反復嘅修辭手法
幾句並列嘅問題類似排比句
咁寫音樂感、節奏感都好好多

意思方面 反復提出詰問
亦有不斷向天詰問嘅悲壯感
類似屈原《天問》一樣
係詩歌、歌詞嘅常見手法

可以參考諾貝爾文學獎得獎歌詞
Blowing in the wind
都係不斷how many開頭 反復提出詰問

所以總括黎講 我覺得願榮光係填得幾好
除左少少韻腳問題之外

1.0歌詞係聽完直接打入人個心
雖然有啲位係唔齊 但個人認為其實都無必要齊哂
樓主細改我覺得都ok
自己覺得最後一句我願榮光歸香港嘅前一句可以唔改

多謝手足意見
我無咩所謂 我都覺得1.0填得幾好

多謝巴打 但光復 香港 真係唔改得

但係我覺得佢莊嚴感應該唔係因為突然有幾句唔押韻而嚟 而係本身首詞嘅用字幾好
譬如美國國歌都係韻腳完整 但係一樣好莊嚴

不過我都覺得我改完都唔係話完美
如果兼顧到用字同埋韻腳完整當然最好

好！呢句keep

冇咗「光復香港 時代革命」

我覺得唔應該因小失大

Btw 多謝樓主有心

支持
有現今粵語通俗民學既feel

吸納大家意見 keep光復香港
我都認同呢句具有歷史意義 應該完整保留
抗拒宿命暫時諗唔到點再改 會再諗諗

/何以 這土地 淚再流
何以 這淚痕 抹不走
昂首拒默沉 吶喊聲 響透
盼自由 凱歌高奏

何以 縱恐懼 亦堅守
何以 為信念 從沒退後
何解 血在流 但邁進聲 響透
捍自由 光輝不朽

在晚星墜落 徬徨午夜
迷霧裏 最遠處 吹來 號 角 聲
捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
勇氣 智慧 抗拒宿命

黎明來到 要光復 我香港
同行兒女 為正義 時代革命
文明民主 與自由 在這刻開創
我願榮光歸香港/

keep嗰句

第二句這淚痕岩唔岩音？

得罪講句
難得多人開始識唱 就唔好再生咁多版本出嚟
係未必押韻 未必工整
但要改唔係呢個時候

oh sorry 係唔啱音 我7左

何以 淚再流 抹不走？
何以 淚有痕 抹不走？
何以 淚眼盈 抹不走？

諗唔到

但係我怕全部人都識得唱嘅時候 更加改唔到...

何以 令眾人 亦憤恨
盼自由 光輝 不泯

同意
好多人開始哼到 但歌詞唔係個個好熟
但建議minimise改動

唔好改咁多次

我認同改韻腳係好咗！
但係可惜大家已經唱熟咗1.0
依家改好難要人學首咁似嘅歌。。。

樓主時機不對真係可惜咗，
多謝樓主執韻腳。

btw 應該係 要光復這香港 ？

多謝巴打 原詞問題不大 甚至填得好好
只需要少少修正
當然我只係拋磚引玉
希望真正大師出馬改少少韻腳
請到林夕就最好

已經聽慣唱慣左第一首

唔會改好多次 呢D只係草稿
修正完成後只需改一次
只會就會流傳幾百年

d古詩都唔係句句押韻啦 咁執著做乜

其實修改唔大 只係少少韻腳執左 唔使由頭背過
要趁未係全部人都返唔到轉頭之前修正返
當然我個版本唔係最好
期待高人再出手修補少少

通常隔一句押韻 或者每兩句押一個韻

agger
一唱到 "光復香港 時代革命" 呢兩句就想喊
唔可以冇呢句

好 呢句一定會keep
更新版喺#15

小弟試改一下
求大師幫手

/何以 這土地 淚再流
何以 令眾人 亦憤恨
昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
盼自由 光輝 不泯

何以 這恐懼 抹不走
何以 為信念 從沒退後
何解 血在流 但邁進聲 響透
建自由 光輝 不朽

在 晚星 墜落 徬徨 午夜
迷霧裡 最遠處 吹 來 號 角 聲
"捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
勇氣 智慧 壯志 堅定"

黎明來到 要光復 這香港
同行兒女 為正義 時代革命
祈求 民主 與自由 萬世都 不朽
我願 榮光 歸香港/

求屌

改得好好

最緊要係傳誦度 1.0已經做到

我覺得用字重要過押唔押韻
都係鍾意1.0多啲
btw多謝樓主嘅努力

我覺得唔錯！

凱歌高奏幾好

但有少少q口
歌聲 高奏（？）
好似太普通

會更新落去 落你id名
但要等下下版先會錄

呢個版本真係minimal修正
用字九成九有keep
唱慣左都可以改得切
推巴打你呢個

世上無野係完美，用番ver1 最入民心

唔好咁快再錄 我都唔想幾十個版本
而家盡量都係減少D修改原文 （只改少少韻腳）
同埋等多D大師出手

黎明來到 要光復 衛我城
同行兒女 為正義 時代革命

唔好

冇左光復香港 時代革命意思

#33 印度皇帝巴打個版本點睇？
最少改動 keep曬所有關鍵字

dgx諗諗 A1A2可唔可以一段講自由 一段講民主
咁成首個義意會完整d

巴打 原來你就係原作者
我想講首歌真係寫得好好
抵首歌咁多人唱

pushhh

咪撚搞咁多野啦

一定要保留 黎明來到 要光復 這香港

改唔係問題
但俾番小小尊重原創dgx巴打
問左佢未？

Thx 巴打
But 1.0入左腦

對唔住 我未問就開左post
dgx巴打#39有回覆話有機會再改
但等大家集思廣益先 費時太多版本
我都係見首歌寫得好好 有機會流傳幾百年
所以先想幫手完善少少

借錢緊要還 咪俾錢中共

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

Yes! US

光復香港 時代革命 唔改得

/何以 這土地 淚再流
何以 亦憤恨 亦苦憂
昂首拒默沉 吶喊聲 響透
盼自由 凱歌高奏

何以 這恐懼 抹不走
何以 為信念 從沒退後
何解 血在流 但邁進聲 響透
信自由 光輝不朽

在晚星墜落 徬徨午夜
迷霧裏 最遠處 吹來 號 角 聲
捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
勇氣 智慧 意志堅定

黎明來到 要光復 我香港
同行兒女 為正義 時代革命
文明民主 與自由 在這刻開創
我願榮光歸香港/

吸納大家意見：
1.保留「光復香港 時代革命」
2. 再減少對原詞修改 為免要重新背過
3. 頂樓第二句唔啱音 改好左
4. 「抗拒宿命」唔太通 而且同上面「全力抗對」重複 改為印度皇帝巴打嘅「意志堅定」
5. 頭兩段盡量用同一韻腳 容易上口

呢個版本係層層遞進
盼自由➡️信自由➡️捍自由➡️開創自由

由一開始流淚、苦憂，去到最後係開創自己嘅文明、民主、自由

當然原詞都係類似設定
盼自由➡️建自由➡️捍自由➡️萬世自由
純粹「祈求」呢兩個字太passive
日後嘅自由係靠自己開創 而唔係祈求返嚟

我覺得幾好。加油，多謝你既付出！

多謝您嘅鼓勵！

多謝巴打鼓勵

大家都係想為香港好，唔好灰心呀👍🏻

何以 何以 何以。。

其實大家係要個氣勢多過要咬文嚼字...

我未背到歌詞都識何以
想改歌名

諾貝爾文學獎得獎歌詞：
How many...
How many...
How many...

Bob Dylan - Blowing in the Wind 都係咁
反覆詰問係好常見嘅文學手法

本來我都想試下不自量力去優化啲詞，例如將"默沉"改"默言"，但一邊聽，一邊諗，忽然覺得，都係唔改最好。
冇錯呢首詞係有啲沙石，但咁正正反映咗趕住去發夢，急就章甩甩漏漏的境況，就好似前線抗爭者的山寨版配備，係點都比唔上警察的全套精良裝備，但呢個正正係以卵擊石的感人之處。
呢首歌旋律優美，歌詞真摯自然，一啲山寨版式的沙石，反而令人更感受到其中純樸的赤子之心，令人更感動。當中縱有什麼不善之處，其實都有其歷史意義，值得保留。瑕不掩瑜，大家係會理解的。

除左光復香港 時代革命嗰兩句 因為佢嘅歷史意義一定keep之外

最後兩句我思前想後都係決定keep返原詞
一來大家唱慣左
我明點解大家唱得咁順口
原來本身已經係兩小句、兩小句咁押韻
/祈求民主與自由 萬世都不朽
我願榮光 歸香港/

少量教會元素，增添神聖風味

都啱 通常教會歌/校歌/國歌 都會choir多聲部合唱
每個聲部都唔同音
所以唔需要太執著啱唔啱音
但係個人認為押埋韻會更好

1.0有國歌feel D

有時timing 就係咁重要
機會無左就無左下次再努力

係。
有唔少例子，有啲藝人出咗道之後，已經廣為人認識，但佢可能覺得個名唔夠好，後悔冇在出道前改定一個更好的藝名，於是出道後想作出修補，去改一個好啲的藝名。新名唔止文字優雅，仲可能揾咗風水師傅計過度過，理論上會帶來更好星運。但係結果往往係改完之後，星途更差，被人遺忘，因為一般人係會無所適從，覺得混亂。
以前歌星出唱片，有啲熱門歌曲，一出即流行，人人識唱，但歌詞可能都有瑕疵，例如許冠傑的浪子心聲，其中有一句"人面多險詐"，就曾有人質疑，人心才會險詐，人面反會偽裝忠厚，唔會表現險詐。不過首歌出咗就出咗，唔會改，亦都冇辦法返轉頭了。吊詭之處就係，當時啲人係繼續照唱，終於成為經典。

其實係 就算我地而家吹到幾大都好 脫支之後都係要再過一次投票/立法之類程序先正式決定國歌 (所以我袛會話呢首係候選國歌)
到時再有修訂/小執都無問題

樓主有心 推到有2.0

本來覺得原詞可以唔使改，但見到樓主在另一帖話暫定最新版係#55，一睇之下，見到第二句的"亦苦憂"唔多啱音，仲差過原版本，終於忍唔住改咗少少，還請各方包涵指正：

何以 這土地 淚再流
何以 極憤恨 未接受
昂首拒默言 吶喊聲 響透
盼自由 凱歌高奏

何以 這恐懼 抹不走
何以 為信念 從沒退後
明知血在流 但邁進聲 響透
信自由 光輝不朽

在晚星墜落 徬徨悄靜
迷霧裏 最遠處 吹來號角聲
捍自由 來齊集這裡 來全力去拼
勇氣 智慧 意志堅定

黎明來到 要光復 我香港
同行兒女 為正義 時代革命
人權民主 與自由 在這刻開創
我願榮光歸香港

（一）"亦苦憂"唔多啱音，試改為"未接受"。為咗配合句意的改變，"亦憤恨"相應改為"極憤恨"。
（二）"默沉"前後倒轉，有啲怪，反正"沉"並唔押任何韻，不妨試改為"默言"或"默然"。
（三）第一、二段的頭兩句，都係用"何以"重複提問，非常好。不過第二段的第三句仲係繼續提問，雖然字眼變咗"何解"，但實質同"何以"係同一意思，似乎同第一段的結構唔多consistent，所以試改為"明知"開始的肯定句。
（四）"午夜"意境好，可惜唔押任何韻，為咗押番同段的ing韻，試改為"悄靜"，反正有前句的"晚星"，午夜之意其實已不說自明。
（五）"抗對"又係前後兩字倒轉，始終都係怪怪地，明白係為咗押前句"裡"的eoi韻。不過既然呢段已改為ing韻，大可劃一改為押番ing韻了，故此改為"去拼"，不足的是，對抗的意味弱咗。
（六）"文明民主"的"文"同"民"同音，唔睇字，單聽聲，好似有啲重複混淆，不如試改"文明"為"人權"。對而家嘅香港人嚟講，似乎人權更有逼切性要去爭取。

我覺得修改後係順咗

多謝巴打！我覺得改得好好！

推！暫時呢個帖最新版本係deep巴打#77版本

呢個ok

你個版本仲好
原版本出現咗三個為咗啱音而將個詞語調轉嘅問題，我覺得比唔押韻更不完美

agree
默沉、抗對：呢兩個已經解決左
第三個係咪榮光？
但「榮光」本身李白都有用 真係有呢個詞
而且真係太過深入民心 無得改

推#77版本

胡式語法（禁止使用）：
的，得，地，着，了，過，到。
這裡，亦
遠處
讓
似的

避免用多音節與北胡語言：
共式中文（正統中文）
例如：
退後（褪後）
勇氣（勇氣）
響透（響徹）
邁進（邁前）
循環（環循）

何以 我土地 淚再流 ?
誰會 令眾人 亦惱恨 ?
流水, 拒默沉 , 吶喊聲 響透 ,
盼共和 凱歌 高奏 。

何以 我心願 未有成 ?
還有 為信念 從沒褪後 ?
曾經 血淚流 , 但邁進聲 響徹 。
創自由 香港 輝光!

在 我心 日夜 環循 再現 ,
迷夢裡 , 最遠處 吹 來 號 角 音 :
"捍未來! 來咸集這裡 ! 來全力抗對!
氣勇, 智慧 , 永世不絕! "

黎明明照 , 我光復 我香江 。
同行兒女, 為眾人 時代革命 !
祈求 民主 與共和, 萬世不朽去 。
我願 榮光 歸香港 。

多謝你嘅建議
但係「氣勇、輝光、咸集」都無咩香港人咁講
同埋個人覺得原詞無問題嘅就唔使再改
譬如「晚星」一句意象好好 可以保留
而且#77版韻腳較為工整

#77 Deep巴打版：

何以 這土地 淚再流
何以 極憤恨 未接受
昂首拒默言 吶喊聲 響透
盼自由 凱歌高奏

何以 這恐懼 抹不走
何以 為信念 從沒退後
明知血在流 但邁進聲 響透
信自由 光輝不朽

在晚星墜落 徬徨悄靜
迷霧裏 最遠處 吹來號角聲
捍自由 來齊集這裡 來全力去拼
勇氣 智慧 意志堅定

黎明來到 要光復 我香港
同行兒女 為正義 時代革命
人權民主 與自由 在這刻開創
我願榮光歸香港

我同意要跟原版本為先，而家呢個修正版係完美得多無論响字眼，意思同押韻三方面都有推進,希望推到俾原作者，用佢個名義修改為2.0版

我都認為(榮光)係ok 的

推

不斷追求進步

同我地抗爭一樣

你改完又會有人話可以改得更完美 無限loop
始終都係覺得第一版最感動人心 改完多左匠氣 無左一開頭種純粹既感覺

多謝！而且絕對唔需要由頭背過 九成九內容有Keep
只係少少微調
我明原詞大家入左心 但係少少修補應該都OK

我絕對唔係陳雲將首歌講到一文不值嗰D分化撚
你睇番我呢個 post都有讚呢首歌
亦絕對唔想居功 千祈唔好落我名 （實際上#77已經唔係我寫 係各位巴打功勞）
keep返寫「連登仔填詞」算

推#77版本

我見呢幾日全民大合唱都好感動
同埋原詞都唔係差
我而家都無之前咁堅持要修改韻腳
睇下原作者dgx巴打點睇
改唔改我都無太大所謂

國歌不嬲都有啲突兀
又唔知邊間教堂架啦

不過最重要最重要係國民聽到會感動
亦可以流傳萬世將開國嘅艱辛話比後人知
要後人知道太平盛世得來不易
同時包含現世對後世嘅期望

依家做到曬啦
我滿意收貨架啦

同埋如果要改base on #77 改
唔好睇#1

都係果句啦 文字係無完美 既然大家都唱熟曬再改再宣傳係咪真係好事呢 到時又要拗一餐
但都欣賞大家盡善盡美既心意既 加油

我好贊成作微調
因為默沉 抗對真係兀突咗啲

多謝你！睇原作者意向啦 我無之前咁堅持要改喇

Ps: 要改嘅話跟#77, 唔好用我#1版本

岩岩入黎 睇完 改完唔撚掂
--------------------------------------------------
首先
明知 血在流 但邁進聲 響透
何解 血在流 但邁進聲 響透?
反問句一定感染力大D
可能你覺得何解呢兩個字好膠 但其實以前好多廣東話歌都有何解
--------------------------------------------------
第二
在晚星墜落 徬徨悄靜
在晚星墜落 徬徨午夜
呢你呢段明明描述緊勇武同警察對既畫面
邊有可能係悄靜
同埋個夜字 係要拉長黎唱 比起個靜字拉長容易發音更響
呢個位夜比較好
--------------------------------------------------
第三
捍自由 來齊集這裡 來全力去拼
捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
可能你覺得抗對好膠 但呢個位一定要同個裡做押韻
--------------------------------------------------
第四
勇氣 智慧 意志堅定
勇氣 智慧 也永不滅
否定句一定比肯定句感染力大
--------------------------------------------------
第五
人權民主 與自由 在這刻開創
祈求民主 與自由 萬世都不朽
我認為成首歌最似詩歌就係呢句
成首只有呢句需要改
但你呢個版本改完感染力比原句低
--------------------------------------------------
第六
盼自由 凱歌高奏
盼自由自己點會識凱歌高奏
--------------------------------------------------
第七
信自由 光輝不朽
建自由 光輝香港
第二句比較好 不解析
--------------------------------------------------
其實呢D歌真係唔洗咁注重韻腳
可能我先入為主
原版真係好好多

多謝你嘅意見
1. 我都認同連環詰問會好有氣勢（睇#7），但係首段頭兩句係詰問，第二段平行返嘅話第三句唔應該係詰問

2.「悄靜」同埋後邊「號角聲」押韻之餘，亦都有更加大對比，我覺得呢個位改得好好，同埋呢個位應該唔係講緊勇武同埋黑警對峙，因為號角聲仲未出現，尚未有號角召集勇士聚集，應該仲喺寧靜嘅午夜

3. 呢一句唔需要同埋這裏押韻，因為全段嘅韻腳都係喺句末，即係同「悄靜、號角聲、堅定」押韻，而且「抗對」真係好怪，無香港人會咁講嘢

4. 不滅，入聲作韻，較為短促，同埋「不滅」長久嘅意思相反，而且呢個位喺段末，填「滅」呢個音更加唔適合拉長，會變左「meee....」

5. （香港人）盼望自由嘅凱歌高奏 唔明有咩問題
如果你話無左主語，（香港人）盼自由歸於這裡都係一樣，兩者都係無主語，但係係歌詞呢個體裁係冇問題

6. 不朽押韻之餘 亦都比「香港」更加啱音

我覺得原版都係問題不大，改咗絕對係比較好，但係我都唔堅持改，交俾原作者決定

如果要改就根據#77再改

如果只改幾粒沙石，大家又認為點？

何以這土地 淚再流
何以令眾人 亦憤恨
昂首闊步行 吶喊聲響透
盼自由凱歌高奏

何以這恐懼 抹不走
何以為信念 從沒退後
前方血在流 邁進聲響透
建自由光輝香港

在晚星墜落 徬徨午夜
迷霧裡 最遠處 吹來號角聲
捍自由 來齊集這裡 來同步進退
勇氣 智慧 也永不滅

黎明來到 要光復 我香港
同行兒女 為正義 時代革命
祈求民主與自由 萬世都不朽
我願榮光歸香港

少少說明：
其實果歌詞真係令人共鳴，而且有意境，只有兩處致命傷：
一、生造詞語：「默沉」、「抗對」
二、虛字太多：尤其太多「這」字，如「這香港」，累贅，且語調太疏離

至於不句句押韻，則問題不大。詞人似乎有意識地每段最後一句不押韻。可能是為了不過於順口、不似流行曲，這樣反而有種莊重感。

改動有些來自小弟，有些參考其他巴絲。歡迎大家繼續俾意見。